\chapter*{\centering{\large{KATA PENGANTAR}}}

Puji syukur penulis panjatkan ke hadirat Allah SWT, karena dengan rahmat dan karunia-Nya, penulis dapat menyelesaikan skripsi yang berjudul \textbf{“Perancangan Arsitektur Aplikasi Budidaya Perikanan Modern Pada Backend yang Bertanggung Jawab Dalam Melayani Transaksi Query Webservice”}.

Keberhasilan dalam menyusun skripsi ini tidak lepas dari bantuan berbagai pihak yang mana dengan tulus dan ikhlas memberikan masukan guna sempurnanya skripsi ini. Oleh karena itu dalam kesempatan ini, dengan kerendahan hati penulis mengucapkan banyak terima kasih kepada:

\begin{enumerate}

	\item{Yth. Para petinggi di lingkungan FMIPA Universitas Negeri Jakarta,}
	\item{Yth. Ibu Dr. Ria Arafiyah, M.Si. selaku Koordinator Program Studi Ilmu Komputer,}
	\item {Bapak Muhammad Eka Suryana M.Kom selaku Dosen Pembimbing I yang telah memberikan arahan dan bimbingan dalam penulisan proposal skripsi ini,}
	\item {Bapak Med Irzal M.Kom selaku Dosen Pembimbing II yang telah memberikan arahan dan bimbingan dalam penulisan proposal skripsi ini,}
	\item{Kedua orang tua penulis dan keluarga yang selama ini telah senantiasa sabar
mendorong, memberikan semangat, dan mendoakan penulis,}
	\item{Teman-teman Program Studi Ilmu Komputer 2018 yang telah mendukung dan membantu skripsi ini,}
	\item{Teman-teman dalam grup "SPS victory?", "El Matador", "Acts of Service" dan "BJ Pasca Pandemic" yang dalam beberapa kesempatan hadir dalam kehidupan penulis sebagai penyemangat dan suport penulis,}
	\item{Sahabat-sahabat penulis Ilham Ramanda, Zaidan Pratama, Hendi nur Ibrahim, Ninda Mardiana Usman, Kurnia Hotmaida Sianturi, Divya Regina Adha, Shifa Chairunisa, Olivia Desvina Putri, Fara Saila, Agatha Marcella Setiawan, Fathimah Az Zahra, dan lainnya yang tidak bisa penulis sebutkan satu persatu, yang merupakan keluarga kedua penulis, dan sangat berarti dalam perjalanan penuis dalam melakukan penelitian.}
	
\end{enumerate}

Penulis menyadari bahwa penyusunan skripsi ini masih jauh dari sempurna karena keterbatasan ilmu dan pengalaman yang dimiliki. Oleh karenanya, kritik dan saran yang bersifat membangun akan penulis terima dengan senang hati. Akhir kata, penulis berharap tugas akhir ini bermanfaat bagi semua pihak khususnya penulis sendiri. Semoga Allah SWT senantiasa membalas kebaikan semua pihak yang telah membantu penulis dalam menyelesaikan skripsi ini.

\vspace{4cm}

\begin{tabular}{p{7.5cm}c}
	&Jakarta, 20 Juli 2023\\
	&\\
	&\\
	&\\
	&Andri Rahmanto
\end{tabular}